DNA 之父稱基因影響黑人智力低 被褫奪全部榮銜

現年 90 歲的 DNA 之父 James Watson 於最新的紀錄片，再稱黑人因基因問題而智力較低遭猛烈批評，其長年工作的冷泉港實驗室 (The Cold Spring Harbor Laboratory, CSHL) 更褫奪他全部榮銜，指責他的說法與實驗室的使命、價值觀和政策相違，因此需與他斷絕所有關係。

全文

外國版政治不正確

同連登一樣唔講得真話

講事實都比人屌

佢蠢在講事實

指責他的說法與實驗室的使命、價值觀和政策相違，因此需與他斷絕所有關係。

齋睇呢段字以為係支那

ClsWatson 同Crick係DNA先驅

變撚左中世紀
黑人變左神咁，即使係事實都唔可以講佢壞話

黑人智商低係人都知 不過班垃圾左膠否認呢個事實

搵私人企業請佢做研究 都發發

黑人 同性戀 女人 係唔會有任何缺點

幾時去支那光復黑人，
想睇

不過 2005 年的研究已顯示，貧窮孩童不論種族如果被富有家庭收養，其智商平均可改善 12-18 分，可見智商並不完全由基因決定，可因環境改變。

窮人生仔正仆街

黑人dna影響 運動能力較好就無問題
Dna影響iq較低就有問題

我剩係想問，高IQ既人點解唔可以令自已高EQ呢？

話亞洲人賓洲細就得，話黑鬼蠢就唔得

屌黑人iq加多18都未到正常水平啦

0-0

達爾文提出進化論都被人話係異端，成個社會同佢割蓆

2019/1/14

有研究還有研究，都可以提出反面論點

好快黑人團體又講教會耶穌同上帝像都無黑人，之後黑人教會會轉掛黑人耶穌黑人上帝像了。

運動員賺錢多啲定生意佬揾錢多啲？好多人都係以呢樣野黎判斷人

咁要睇佢有無論文同基因實驗證據既
純基於觀察同統計始終有太多不可控變數

講真話都唔得

講事實都唔得

fun fact 如果唔係Watson偷睇Rosalind Franklin張Photo 51嘅話 佢同Crick唔會諗得通DNA個組成結構係點

利申 唔覺得Watson有講錯

屌，意識形態咁重，仲講咩科學

左癌當道

又一單唔奶黑人講真相比收皮 講真班死左膠大愛撚呢排上晒電咁搞西方文革 只會將更多人推向右派

弱智既人都唔肯接受現實

何議員

咁同樣條件下係唔係黑人平均智力低 D 先
講嗰條友都唔科學既

不完全由基因決定 可因環境改變

咪即係本質係基因主宰智力

咁黑人條J 都勁D

公平的

仲可以問埋 點解耶穌唔係女人？唔係獨生女而係獨生子？

D大愛左膠真係全世界都咁ON9

只可以研究大家啱聽既野

左膠都知呢個事實，但佢地係左膠

有冇諗過黑人智商低係因為有幾個世紀被奴役,冇好好接受教育
Birth control又冇,好似大陸人咁劣質DNA就愈傳愈闊

咁如果佢研究話白人運動能力比黑人低又會點

我個個post都俾人圍攻, 不論對錯(兩者皆有)

Life is a game

同達爾文一樣

咁係咪以後唔可以再證實某啲人智力有問題

連登所謂嘅真香港人都係

大家心知肚明但唔會出黎講真話

講黑人條撚大啲就無問題
講黃種人條撚好細.
.
.
.
.
.
.
都無問題

D力架根本同D支拿人一樣玻璃心到爆

可以改變同基因本身影響智力起點無咩關係

90歲仲做乜科研

力架惡晒
On99

受dna影響， 黑人皮膚比較黑

就算喺今日一樣會發生

個世界就係咁荒謬, 只可以講正面既野

亞洲人dna問題jj細算唔算歧視

UGFN

成句嘢無話佢係錯的！

yellow shit has no stake in western society

中國人夠奴役左百幾年
依班人最後係不論英美賺左好多錢
最後iq test，抄人呀果啲野贏晒全個地球啵

如果呢個係科學發現既客觀事實點解唔可以講？左膠永遠唔會答到呢個問題

冇唔認同呀
不過記得以前睇過呢單新聞
提提大家係回帶姐

做科研先冇限年紀
一日未死 你個腦就係武器

學術研究都批鬥
黑衛兵

1）莫非全世界唔同Dna嘅族裔膚色可以唔同，但智力就必須一樣？Dlm凌駕學術自由、真理？

2）智力低唔可以後天追返上嚟？定智力代表人生所有？

3）咁撚樣玩法根本唔係平權，係黑人至上，乜都野都係底線論、黑朱古力都要改名，仲惡過共產黨，本質已扭曲到成為另類民粹。

人地研究既係針對智力發展既gene
用大量sample得出既結果黎

「使命、價值觀和政策」
科學唔係行先

個道德高地起到幾多樓？

小心俾人屌
連登仔可以屌人 人哋唔可以屌連登仔

你試吓讚黑人智商高，即時被人告種族歧視

所以話 D黑人蠢都算
仲要影響埋唔俾人講事實先大撚鑊

其實如果佢有證據證明，唔覺得咁樣講有問題喎。

係偷睇嘅咩

不過的確Franklin嘅功勞畀人睇低

咁咪即係事實 又唔啱聽呀?

Then?

首先, 如果本身成個族群智力高, 就算冇受教育, 都唔會令智力變低
讀書可以改變基因?

其次, 就算呢個係事實, 咁佢得出「黑人基因智力低」呢個結論都係完全正確

講事實都唔得, 人類又點進步

想讚自己iq高 下次直接啲

都成90歲真係唔怕講真話

Do you know the reason?

唔係啦
之前有個奧運話黑人因為基因跑快啲
比人炒咗

會即刻話你五毛，分化撚，而家係咪鬥黃呀，呀sir你好....
一大埋野diu返你轉返

好惨 講事實但比班左膠排斥

點解黃種人好似低賤過黑人咁

黑人已經又長又硬

體力身形碌野都比我強，智力都同我一樣既話，我覺得我係被神歧視囉

黃種人夠俾人話普遍眼細、身長腳短、矮啦，唔通又話人歧視咩。佢從科學角度去講可以話佢d 咩？佢係衰在講得太直得罪人。

呢個真
美國華僑打不還手罵不還口，賤過泥。

Wilkins 攞俾Watson睇嘅
都唔知話邊個錯好
不過4個人 得Franklin無份攞諾貝爾獎都幾慘
仲要咁早過身

亞洲人呢

你口中呢幾類人俾世界剝奪左幾千年嘅權利
有啲同理心好冇 佢哋都係一路爭取緊自己權益
咪再分化啦

黑人低智但鳩長
上天好公平

政治正確正仆街

唔使吹奏 條友個nobel呃返嚟

留名

真科學家只追求真相

Fun fact 如果冇lsd 可能佢哋都唔會諗到atcg

你問題囉 簡簡單單講野唔得 又send歌又1999 以為自己好有品味 好撚醒?

我當亞洲人100分 白人90分 黑人80分
大家都增加18分
118 108 98
咪又係一鳩樣

佢根本唔在意錢
問題在於佢既學術研究比人咁樣糟蹋

駛唔駛咁樣蝦個九十歲既阿伯 咁同文革有咩分別

睇劇見到啲黑人教會嘅耶穌幅畫真係黑人嚟
但唔知堅定流

黑鬼只係高等腥腥黎

唔該

佢個答案大家去參透下囉

呢個又真係唔知

即刻有左膠衝出黎

咁唐氏綜合症俾人講弱智都係歧視？

有乜好參透??? 簡單直接

打online game都係咁架啦，普通人非bug情況下大家先天都係得同一個點數，佢要點曬落體，仲邊夠點加其他嘢

崩口人忌崩口碗
低智先係皇道 你睇成班外國豬玩tik tok玩到忽哂腦就知

Social media先係最毒既毒品

我想知我點左去邊

想補充少少，其實iq係一向都有cultural bias 既爭議,有地方(California?)仲一早ban左同黑人用iq test 幾十年

(因為當年份test misjudged左太多智力正常既黑人係智力偏低，搞到佢哋係教育同就業比人放棄左)

想睇玩埋耶蘇會點

Cls
文明一直倒退

佢自己on9姐, 咁樣講出黎, 科學家唔識玩語言藝術, 應該話基因影響, 白人明顯比黑人啡人黃人智力高

明明三十年前都一堆 research 證明黑人腦容量較細，係科學界共識

而家就話黑人基因多樣性太大，要推翻以前所有研究結果

噤既然係多樣性，又點解唔可以再做更多更廣泛既 research 去證明黑人腦容量係可以大過所有其他人呢?

上次係連登講黑人智商低下比隻同黑人玩開既黃皮豬追住咬
搞到好似唔同人種智商都一樣咁
淨係睇文明程度都知啦
其他地方都唔知出過幾多犀利既文明
如果唔係全球化
你非洲依家仲玩緊部落文明咋

你點得出冇受過教育唔會令智力變低呢個結論

如果要證明”黑人基因”真係影響智力
就要證明唔同種族喺同樣教育程度 環境底下 個iq baseline 係唔同
你話政治不正確都冇人做research都好 暫時似乎冇好實質嘅證據證明黑人係天生智力低

話班黑人因為基因體格強就冇問題，話你低智商就比人屌

黃種人因基因問題而碌鳩較短

應該依家唔會有人認真研究呢樣野
如果結果出到嚟真係黑人IQ低啲都唔會夠膽發表
咁研究嚟做咩

見到你地啲comments真係忍唔住要反駁下 我首先利申我本身唔係geneticist 只可以用我有限嘅知識解釋一下點解watson嘅comment係purely racist

上面張圖係人類嘅population phylogenetic tree 用dna去測量人類之間嘅基因距離 最上面嘅係最遠古嘅基因 同遠古基因距離愈遠表示呢個population出現嘅時間愈遲
由上圖可以見到非洲數個人口嘅dna係最遠古嘅基因 而所有現今人口都係由呢部分genome演變出嚟 咁係因為所有人類都係原於非洲
而另外 雖然好多人都會誤以為非洲所有人都一撚樣 但其實睇番dna證據 非洲嘅haplogroup diversity 比起任何populations 都多 換句話說 我地有同無嘅dna 非洲人基本上都有（除左因地理位置同各種原因而進化嘅少數population-specific haplogroup)

好啦 咁以上嘅證據代表咩呢？ 1）populations之間嘅基因分別少到可以話係無 2）如果非洲人嘅基因低下 咁我地全部都一撚樣 去到呢到有幾個細節要解釋番 1）既然我地嘅基因分別咁細 點解白人係白皮膚 黑人又咁黑呢？ 其實係因為幾樣野 其中一樣比較重要嘅就係epigenetics即係相同嘅基因可以係因環境或其他因素而發展出唔同嘅expressions 而第二樣就係cis regulatory genes嘅唔同 即係少數幾個控制基因嘅唔同 可以令到expression改變 舉個例 大家都有聽過人同猩猩嘅基因有99%相似 咁點解我地會係人佢地會係猩猩？其中一個原因就係因為少數嘅控制基因分別

好啦 講左咁耐 都仲未講到點解watson嘅comment係除左種族歧視之外 一啲科學價值都無
1）上面都有人題到 基因唔代表一切 nature 同nurture都會影響一個人嘅發展 舉個例 最近有研究發現bb成長嘅過程媽媽如果比佢多啲注意力同教導 bb嘅social interaction基因發展會有差別 有機會做成以後社交能力嘅唔同
2）黑人嘅基因呢個term本身就係種族歧視 我上面已經提過 黑人嘅基因多元化比任何人口都高 淨係美國黑人同非洲黑人之間嘅基因分別已經係數據上分成兩個 distinct groups 所以所謂嘅黑人基因根本唔存在
3）由於人類基因嘅複雜 至今我地都仲未搵到同智力有直接關係嘅基因組 即係話我地連智力基因係咩 係邊到 同埋有咩唔同都仲未知 咁又點可以總結出黑人比其他人口因基因差異而更低智？

雖然watson奠定左基因學嘅開始 但唔代表佢呢個發言除左可以話係racist之外 根本毫無科學證據同價值 如果齋9up都可以話係阻礙科學發展嘅話 咁連登仔直頭可能要捉去打靶

讀書可以點樣影響基因? 你係咪想同成個科學界為敵

左膠令文明倒退

Racists 同支共「顛覆國家政權」一樣

係hard fact rather than fun fact

無言論自由 話黑人皮膚係黑色會唔會俾人話歧視？

全部黃絲都係好人

好似唔係第一次

屌呀 黑人智商最高 全球最醒
俾個獎我啦

黑人個發展方向都唔同
喺非洲草原要體能多過智能都正常

咁所以明明有有優有劣
白人體能冇黑人咁好
黑人智力冇白人咁好

第一句講得, 第二句唔得

世界好公平，黑人體質咁多人種之中最強，智商自然係最低

話時話世界傑出既科學家好似真係無黑人

平權唔係問題
但唔等於要有特權囉

cls,仲有啲黑人比較弱嘅項目例如游水，係咪要奧運取消呢個比賽

唔駛傑出科學家
淨係要求邏輯性極高果d 工都少黑人，it ，唔同領域工程，物理學家，數學家

平權黑人就大把

兒童智力較成年人低
我係咪年齡歧視???

佢而家講乜都唔應該追究返佢因為以前嘅貢獻而得嘅榮譽wor...
事實佢真係dna之父

條 J 粗大

係岩佢地聽既野

但現實係通常得白人可以加18分……

真 唔應該踩多佢哋幾腳 屌下唔好去到有特權咁就得

學術界仲係講學術???
如果人地有足夠數據證明呢個假設咁點解唔可以講?你覺得有問題既咪搵相反結論既literature或者自己做個research出嚟反駁lor

企鵝北極熊都吹左好耐冷氣
點解要我開小d冷氣去救佢地？
收皮喇

on撚尻講撚到實驗室個使命就係要政治正確咁
咁撚樣仲敢自稱科學家死撚柒佢算啦

頭個幾個comments都好撚racist
真心估唔到連登仔都咁撚racist

佢錯在唔係講事實，係佢係白人

其實 “黑人平均智商較低” 目前只係一個 correlation
呢個只係從唔同人種做 IQ test 得出泥既 observation
點解係咁科學上未解釋到
你可以質疑 IQ test 既準確性，但IQ test 既成續係一個事實

其實咪即係人有唔同缺陷啫
黑人天生運動勁啲
黃種人智力嗰啲
明明係 proved fact 嚟
成班左膠唔敢面對

真係戇鳩
唔講黑人嘅好就要批鬥
明明成班垃圾打家劫舍撈偏行古惑
不務正業
你話比人歧視
少左好多工作機會咁都仲可以講
講真宜家美國政治正確得咁過份
有咩政策係不利黑人優待白人吖

時下興文革、批鬥

點解唔諗下，研究得出黑人iq低，其實係因為iq 既數值係以白人做標準？

Iq邊個發明？白人
佢點得出呢d數據去測試iq？揾白人試

old news

仲有黃店都唔會有任何缺點

另類左膠

白人較聰明ok
黑人較笨=political incorrect

你自己講如果本身成個族群智力高, 就算冇受教育, 都唔會令智力變低
咁究竟你想講讀書影響基因定讀書影響智力

前者就一定唔會有影響 但如果你要證明黑人係天生智力低 你就要有證據 我上面講咗

後者完全唔logical 因為如果一對同卵雙胞胎有一模一樣嘅基因 一個有接受教育 一個冇 智力上係絕會差異

好撚簡單

佢黑人dna係咪個成因令到佢成IQ score低？

IQ test score係咪等於智力？ 有冇漏洞？

佢係權威唔代表佢講既一定岩
不過佢提出一個新論點就比人逼害，同共產黨有咩分別

吓 連登仔支那前支那後果時又唔見你出聲

黑人上台講乜都政治正確

咁你有無發現高EQ 嘅人通常低IQ? 上天係公平㗎

黑人上台 就人人平等 (對黑人群體特別平等) 佢地仲惡撚過阿爾蓋達

佢係咪證明到？

你依家係引戰喎
人地黑鬼有冇搞鳩你呀？
班支那賤畜依家搞鳩你地頭喎
搶你樓搶你錢搶你學位喎

依家唔係種族歧視，係種族仇恨
公義同私怨識唔識分呀？

啲猩猩恰鳩 笑鳩黃種人 無人會理 但俾任何人講佢地唔岩聽既野就歸去種族歧視 佢地班黑人最叻有口話人無口話自己 之前唔記得睇咩野 啲黑人笑亞洲人(唔知韓國定邊到)眼細

冇

>佢黑人dna係咪個成因令到佢成IQ score低？

係

>IQ test score係咪等於智力？ 有冇漏洞？

唔係完美，但可以極大程度地預計一個人嘅智力，係可靠嘅量度機制

其實講佢好勁既野，佢地都覺得你笑緊佢
問個黑人 你打籃球勁唔勁 同埋鐘唔鐘意rap song，
佢地都覺得有offense

支那人都唔等於共產黨架 做咩成日笑人呀 講咩沒有一個是無辜呀 你咁嬲幫埋支那人平權嘛幫一邊唔幫另一邊做咩啫

而家係only black lives matter

係美國就嚟問人係男係女都唔得

前幾日先知原來tag alllivematters都唔得 真係佢哋玩曬

仲玻璃心過強國人

而家先知，跟本佢哋就係dog whistling

話alm 俾班極右騎劫嘛
即刻諗起舊年有人叫唔好提chinazi

D低等ching ching chong chong都學高等白人笑鳩黑人

其中一個因素姐
咁老豆老母有錢比佢補習 最後成績一定好過普通人啦

令我諗起譚德塞 呢條友 無啦啦話鳩台灣年青人種族歧視佢 事實上係大家睇唔過眼佢做既野 但自己心虛連繫咗落種族上面

感覺係有個和事佬想出嚟打完場結果反而俾兩邊打返幾拳

事實調返轉 黃人仲撚低等 比白人黑鬼踩到變地底泥

幫黑人平權有光環ok?

咁唔通話黑人碌撚大d又歧視咩

有時你以為黑人會同情黃種人 因為大家都可能係受歧視既一群 但其實唔係 啲人黑人過黎踩多你兩腳

你個觀點解撚曬
貧窮黑人孩童 : 80
貧窮白人孩童 : 100
收養
黑人孩童 :98
白人孩童 : 118

點睇有黑人數學家？ 黑人一定智力低？

你漏左龍門冰室呀

唔通黑人游水雞都唔得？

唔怪得武漢肺炎都比人話歧視啦
呢個世界咁多左膠

有無理據，實驗可以支持自己講法先？
如果真係有嘅話，我覺得唔應該因爲政治正確而褫奪佢囉

係
現實中我d黑人
真係日日個腦得返性
一開口就係屌女溝女
又鍾意順手牽羊覺得無乜大不了

咁如果佢提出依個事實
可以令政府發放更多資源幫助黑人社區教育
咁依位科學家又係咪做咗一件好事？

唔講得損害民主黨既真話

講相反既就ok

即係

白皮膚既人犯罪率較低
黃皮膚既人iq較高

咁樣我唔算係racist 啦

遲d話亞洲人比較矮 係咪都可以講種族歧視

關咩事 依個事實黎
你有無見到中國啲文化會好似非洲咁得酒 錢 金同女人

話亞洲人good at maths 就無事

亞洲人會暗爽

亞洲人都一樣有弱智
你應該睇成個種族distribution, 唔係某一個人

黑人真係毒瘤，當年白豬一時仁慈解放黑奴，同撐中共上位差唔多道理，屌你老母

平均智力係低 不過都有好多聰明同才能，人最大既問題係唔敢承認自己問題或者唔敢面對，女權撚都係，環保撚都係

白左: who fucking cares? 又無光環

升到100lv轉生會多左技能點

痴撚線 己經走火入魔

d馬拉松籃波嘅獎俾晒黑人就冇問題

性愛自修室？

你用呢個字咪姐係反納粹，咁你咪少咗盟友囉，諗吓自己割咗咩人

唔係「一定」
但係只要分佈，尤其係mean同s.d.有分別，已經可以話係智力低

on9咁dna就係亞洲人平均智商較高但鳩短，
黑人平均智商較低但鳩長，
白人就平均地中間。
又唔係話佢地弱智有問題，咁都要褫奪頭銜？
咁以後邊個報體育講亞裔人平衡力好但冇身形嗰啲全部要炒咩？
講事實都錯，同共產黨一樣咁惡

FYI: 依條友block左好耐

坦白講你試下係連登讚白鴿 被人屌到飛起喎 平行時空？

佢哋祖先同上帝以IQ 交換左條大碼撚仲想點呀？講事實都唔得，公平咩？

講真野都唔得

得黑人要平權？
黃種人 中東人 拉丁人都要喎

下一步係咪plan畜白奴？

Yes

怪獸大戰

有冇人覺得越睇越似文革
真係越黎越多相似地方

以前唔認同

依家開始有呢個諗法

力架條jer長d跑得快d

用智力換走好公平ja

佢哋權利受損，同佢地唔俾人評論佢哋好壞，有咩關係？

人類三大毒瘤
黑鬼 共狗 極左

Life was just a matter of physics and chemistry

我篇final 都係寫whats life

之前仲成班兒登吹奏black lives matter，一見到話黑人衰就負皮，依家終於見到人正皮多d，識得認清事實

咁變咗性既同性戀黑人 係咪無限光環

所以就要剝削返之前剝削者嘅權利？
說好嘅平權？
再者講事實又唔得

幾欣賞d科學家寧願唔要榮銜都要真相

黑人條j天下無雙又公平咩

咁你講Asian人j短又點計先

#yellowdickmatter

靚女唔會屙爛屎放臭屁
阿嬌唔會含𨶙

反種族歧視 又畀啲左膠搞到變曬質
真係無論咩場合 啲左膠真係毒藥嚟

Western cultural revolution

呢個台關於race嘅其他片，答哂你提嘅論點

班左仔連有科學跟據既真話都唔俾人講，同共產黨有咩分別

左膠

咁又唔係啵
你係連燈叫人跳閘=鬼
叫人唔跳=鬼

衝=鬼
唔衝=鬼

係喎

左翼搞到學術自由都無，同支共係無分別

講真話都唔撚得

其實一個人好定壞除咗智力之外仲有好多衡量標準
eq 運動能力

問題係佢冇囉

左仔：數據好racist

【美國戰線】【長文】Trump止暴制亂，黑人冇人權？

講事實都有錯

所以黑人女性特別閪 永遠係人哋欠咗佢咁撚樣

同性戀有咩特權

違反中国特色社会主义核心价值观

條傻鳩仲要係咁自己覆自己

耶穌畫真係唔同地方會畫唔同種族架喎 以前啲人聽完聖經以為神係同自己一樣樣 韓國大陸有亞洲人樣嘅耶蘇 非洲歐洲畫做黑人白人咁

如果佢個結論係有研究證實到而唔係純粹因為其他原因9up嘅話其實根本無問題 呢個咩世界嚟

左膠：我睇唔到 我唔知

拎番支那我是黑鬼智商低條片出嚟做文宣先。

我哋要左膠都唔鐘意支那

外國版一言堂

唔係眾所鳩知嘅咩
我好奇問下，人類咁耐歷史有冇文學家、哲學家、科學家、發明家或思想家各種範疇係黑人，係可以改變人類生活嗰種偉人

古代： 神權 > 科學

近代： 科學 > 文史哲

今日： 白左 > 科學

問題係點解講下都要比人搞先
你覺得佢錯咪搵野駁同指證返佢

又真係幾似

仲有變性人呀Ching

咪囉
本身呢個係一個科學問題
你話好似之前個支那教授話香港人係狗就話姐
而家又唔係話黑人係狗
Dna 智力 全部都係可研究嘅地方

黑豹全片黑人演員就冇問題
如果有套戲叫白豹，全部白人就實話種族主義白人優越之類

科學對世界有contributions，亦有limitations，咁多年黎（近代，1900s一戰二戰前後，以致買賣黑奴）都係由priviledged嘅人（主要係歐洲白人）為中心出發。科學係一套方法，依套方法係要持續地接受批評同作改善。

就算你講（由白人develop嘅）IQ test都好，都係非常culture-bound，而且都好depend on佢講緊咩方面嘅IQ（eg 只係Howard Gardner提出嘅theory已經有八種）由有啲係有linguistic嘅障礙，所以如果以IQ test為結論嘅話，結果真係會有bias，傾向利於白人（另一方面，East Asian嘅numerical上嘅分數又會高d，其中一個解說係syllable少啲，容易啲記d音同快啲計到，當然背後仲有大量asian式操練）。

人類有99.9% 嘅genetic makeup係一樣，所以會想知嘅係：片中人係講緊邊方面嘅智力，同埋用咩方法黎搵到果個基因就係影響智力呢？但如果上述情況都係拎唔到出黎，唔valid嘅話，咁佢想講嘅野就只係出於歧視同埋繼續強化種族主義（可以睇番以前歐洲殖民史睇下啲白人買賣黑奴去到美國巴西歐洲）

利申：基於依個post開起學術台，就以有限知識contribute依個討論，比多個角度大家睇下，起連登做左膠預咗比人屌

如果有個科學家話基因影響亞洲人碌鳩短d左膠會唔會出聲

黑人碌鳩又長，體能又勁，智力都勁埋就係完美人種

90歲 我係佢係WFC,

真係慘

美國啲黑人仲有幾多係講非洲話
同埋非洲語言普遍syllable都少過歐洲語言

可唔可講下佢哋有咩特權？

第一，我個comment冇評論過呢個新聞
第二，我只係睇唔過眼點解要無啦啦再拉埋同性戀者同女人落水
第三，我亦都冇提及過你comment你所講嘅觀點

所以你講嘅嘢係你自己虛構出嚟

歧視阿你

不過咁黑真係好撚樣衰

你依個思維同之前網上面有個「依筆係靠我實力借番黎嘅錢，憑咩要我還？」係差唔多，兩者都係用左信任，只係歷史上對於contract嘅定義較模糊，但都係利用兩方資訊不平等同assumptions唔同嘅特質。舉個例，大約起你太嫲嘅年代（1884）德國開始去Namibia到開始做trade，但慢慢整左好多不公平質易，呃左好多當地人嘅土地同埋圈佢地錢，跟住namibia入邊有兩個族群有因為地權而引起嘅genocide（詳細睇：

但唔同嘅係已經死左嘅人命係還唔到，活著的人繼續創造財富，到近年德國先賠番錢比Namibia的人。可以話依個世界無絕對嘅公平，但如果如果佔了著數的人依然認為自己得到成功的最大contributor未免太自大和高傲，可以抱持一個寛容啲嘅態度

炒佢根本就唔係科學原因
痴線

屌可以話狗既品種有唔同能力同智力
人種又唔可以?

狗唔可以受環境因素影響咩?
咪又係可以照分得出個分別
因為係科學結論黎嘛

講左咁耐, 究竟有無研究, 証明黑人因為有特定基因, 而引致智力低?
原文話, 有研究証明相反結論, 即係後天教育, 對智力影響好大.
有証據証明基因既影響大過後天教育嗎?

我呢個係open question. 我既立場係, 凡事講証據, 不要墮入民族主義的陷阱.

好多 亞洲女人, 都會搵黑人做老公

但我真係無乜見過 亞洲男人, 會搵黑女 做老婆

係唔係男人同女人 審美角度唔同??

問題係西方世界冇一個study可以過到ethics呢關去做一個純science既race intelligence research...

如果用動物做其實好明顯品種不同能力就不同
基因就一定有影響
只係要prove significance有難度

文化問題
openness

黑人都有好靚女

佢地想爭取自己權利無問題
不過我發覺佢地好欺善怕惡

例如
女人 永遠只係敢 係歐美國家爭取女權
又唔見佢地去 伊拉克, 敘利亞 爭取女權?? 當地既女性 賤過地底泥

黑人 都係永遠只敢係 歐美國家爭取人權
之前中共 逼害廣州既黑人, 令到黑人無屋住, 要訓街...........又唔見黑人 去反中共??

就係蠢先會咁做
佢哋根本唔明有咩問題

全世界都冇人願意接受真相，承認事實，睇清自身